鄧聲興：航空股業績逐步改善

中資航空股陸續公布業績，東方航空等股價低位見支持。

君陽證券行政總裁鄧聲興在東方產經「有聲有識」專欄中表示，受中國去年下半年外遊旅客增長放慢影響，加上國際油價上漲，中資航空股下半年股價走勢較落後。不過，隨着中資航空股陸續公布業績，中國國航(00753)及東方航空(00670)股價低位見支持，國航近日更升穿多條主要平均線，走勢呈強。

國航首三季淨利潤增長14.6%至82.79億元(人民幣‧下同)，較上半年的下跌3.7%明顯改善，主要由於第3季淨利潤急增31.4%至49.52億元所帶動。首三季實現營業收入929.96億元，按年增加8.8%。

東航的業績亦保持穩健，首三季淨利潤則升18.2%至79.15億元，實現營業收入775.05億元，按年增加2.8%。

此外，末季為航空貨運市場傳統旺季，包括中國的十一長假、「雙十一光棍節」、萬聖節、感恩節、聖誕節與新年等節慶帶來的消費需求，刺激航空物流增長。事實上，中國民航局早前公布的數據顯示，貨運需求增速加快，9月份國際航空貨運量同比增加18.4%，內地航空貨運量同比增加2.9%。

國航九月貨物及郵件運量達16.78萬噸，按年及按月上升7.3%及10.7%，貨運載運率58.1%。東航九月貨郵載運量雖然下降1.7%，但九個月累計貨郵載運量增幅達7.7%。相信航空業的貨運量可保持理想增長。

另一方面，雖然內地航空業受到高鐵競爭加劇，但內地對外遊需求維持強勁增幅，中產消費力提高，商務的需求上升，而城鎮化加上內地機場數目增加，均有助行業的發展，相信中資航空公司會將發展重點轉移至擴大國際業務。

君陽證券行政總裁鄧聲興(作者為註冊持牌人士，未持有上述股份)